---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Трудно ли стать мусульманином?
date: 2024-12-15
description: Стать мусульманином очень легко, и это может сделать любой человек, даже если он один в пустыне или в запертой комнате.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/11819/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/6703/
  title: islamqa.info
translator_id: 593513
---

Одной из прелестей ислама является то, что в этой религии нет посредников в отношениях между человеком и его Господом. Принятие ислама не требует выполнения каких-либо особых церемоний или процедур перед другими людьми и не зависит от согласия какого-либо определенного человека.

Стать мусульманином очень легко, и любой может сделать это, даже если он один в пустыне или в запертой комнате. Всё, что для этого нужно — произнести два прекрасных предложения, которые суммируют суть Ислама: «Ашхаду алля иляха илля Аллах, ва ашхаду анна Мухаммадан Абдуху ва Расулу-Аллах». Это означает: «Я свидетельствую, что нет божества, достойного поклонения, кроме Аллаха, и я свидетельствую, что Мухаммад — Его раб и Посланник».

Тот, кто произносит эти два свидетельства веры с убеждённостью и верой в них, становится мусульманином, разделяя все права и обязанности, присущие другим мусульманам.

Некоторые люди ошибочно полагают, что для принятия ислама требуется публичное объявление в присутствии высокопоставленных ученых или шейхов, или сообщение об этом акте в суды или другие органы. Также считается, что акт принятия ислама должен быть подтвержден сертификатом, выданным властями.

Мы хотим разъяснить, что всё это очень просто, и ни одно из этих условий или обязательств не является обязательным. Ведь Аллах Всемогущий выше всякого понимания и прекрасно знает тайны всех сердец. Тем не менее, тем, кто решит принять Ислам как свою религию, рекомендуется зарегистрироваться как мусульманин в соответствующем государственном органе, поскольку эта процедура может облегчить им решение многих вопросов, включая возможность совершения Хаджа (паломничества) и Умры.

Однако недостаточно, чтобы кто-либо просто произнес это свидетельство устно, будь то наедине или публично; он должен верить в него в своем сердце с твердым убеждением и непоколебимой верой. Если человек искренен и следует учениям Ислама в своей жизни, он станет поистине новым человеком.
